中國對主權的荒謬見解

2018年04月26日

中國對主權的荒謬見解
（時事評論員 林忌）

■曾鈺成聲稱中國一向不承認三條不平等條約，因此沒有放棄香港主權。資料圖片

教育局審查教科書、竄改歷史的做法引起公眾譁然，最終要出動特首林鄭來滅火，林鄭聲稱：「中國從無將香港主權交畀第三者」，指這是一個「更加精準」的說法，希望「大家唔好戴有色眼鏡去睇」云云。

曾鈺成聲稱「中國一向不承認三條不平等條約」，因此「沒有放棄香港主權」；然而甚麼是中國？《南京條約》簽署雙方是大清國與英國，漢文條約內容如是說：「大（清）皇帝准將香港一島，給予大英」；如果說大清就是當年的中國政府，那大清皇帝締結的條約當然合法，如果說大清不是中國，那麼中國當然從無將香港主權交予第三者，因為香港主權由大清交予英國，中國（無論是中華民國或中共國）在1842年根本不存在，本身才是第三者。

最荒謬的是，大清本質就和沙俄、大英帝國並無不同，大清於1644年入關，滅掉漢人建立的大明國，漢人無論在清或在英國殖民地，都屬被異族統治的「殖民奴」；1645年滿洲人殺到江南，對漢人進行血洗，揚州十日、嘉定三屠死傷數以十萬計，本質和南京大屠殺無異；香港由一個殖民帝國──大清國，主權移交另一個殖民帝國大英國之手，換了殖民主，事後竟被說成鴉片戰爭是甚麼「百年屈辱」，彷彿自己就由奴才升格做了主人。

1911年的革命推翻滿清，1912年成立了中華民國，革命志士自己也不相信的好運氣，令滿洲人一夜被推翻，革命的目標由驅逐韃虜突然加碼成了五族共和，這才真正創造了中國與中國人；然而中國要繼承滿清的領土與國際義務，就必須信守滿清與各國簽訂的條約，這亦是民國成立以後所奉行的做法。民國建立了十幾年，也一直信守這些條約的內容，要到1923年孫中山才首次提到不平等條約，國民黨要到1924年1月才提出要廢除不平等條約，而共產黨則於同年8月跟進，宣佈要廢除一切不平等條約。

打贏就是神聖 打輸就是欺凌

中國人新發明的不平等條約，就是選擇性執行條約，凡是大清打敗別國得到的領土，中國人就認為屬「平等條約」，變成「自古以來中國不可分割的神聖領土」；凡是大清被打敗所割讓的領土，中國人就認為屬「不平等條約」，是別國帝國主義的劣行。

這當然屬「搬龍門」。自號十全武功的乾隆皇帝死於1799年，距離鴉片戰爭爆發的1839相距不過40年，距離乾隆帝征服新疆不過百年；為何新疆自始就變成「中國神聖領土」？大清滅掉準噶爾汗國，血洗大草原，當時中國人可有問當地的維吾爾人、蒙古人等，這些條約平等不平等？

如果說戰爭強迫他人簽署的條約就要廢除，那麼中國何時取消對西藏達賴喇嘛的「不平等條約」？何時讓新疆的前準噶爾汗國，如外蒙般走向獨立？及後沙俄東進，大清與沙俄簽署《伊犁條約》，把新吞併的前準噶爾汗國的土地割讓給俄國，這又被稱為「不平等條約」！中國打贏就是神聖，別國打贏就是欺凌，這種蠻不講理的思維方式，在21世紀竟仍是多數華人所相信的邏輯，這不才是最可悲的嗎？

林忌
時事評論員

林忌

上一則
印度有劉華 香港有阿米爾汗嗎？ (任建峰)